\begin{enumerate}
\item 
\begin{multicols}{2}
  \textit{Démontrer que les triangles $CFA$ et $RDU$ sont semblables.}
  
Dans le triangle FAC:

$\widehat{FCA}=180\degres-75\degres-25\degres$
$\widehat{FCA}=80\degres$


Donc on a : $\widehat{FCA}=\widehat{URD}$ et $\widehat{AFC}=\widehat{RDU}$.

Les deux triangles ont deux paires d'angles de même mesure donc ils sont semblables.

  
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.55]{3EvalTrianglesSemblables01a.png} 
  \end{center}
  \end{multicols}

  \item 

    \begin{enumerate}
    \item   \textit{Démontrer que les triangles $CFA$ et $RDU$ sont semblables.}
   
    \begin{multicols}{2}
   On connait les 6 longueurs.

   $\frac{3\text{cm}}{1,8\text{cm}}=\frac{5}{3}$ et $\frac{7\text{cm}}{4,2\text{cm}}=\frac{5}{3}$ et $\frac{5\text{cm}}{3\text{cm}}=\frac{5}{3}$.

   Donc on a : $\frac{CA}{RU}=\frac{FA}{DU}=\frac{CF}{RD}$.

   Les triangles ont les longueurs des côtés homologues proportionnelles donc ils sont semblables.

   \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.55]{3EvalTrianglesSemblables01b.png} 
  \end{center}
  \end{multicols}


    \item \textit{Que dire des angles $\widehat{CFA}$ et $\widehat{RDU}$ ? }
    
Comme les triangles sont semblables, les angles homologues sont de même mesure.

Donc : $\widehat{CFA}=\widehat{RDU}$.

    \end{enumerate}
   
    
    

  \end{enumerate}